<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: IRL | AT8EQEQ3.ME]]></title>
  <link href="http://at8eqeq3.me/blog/categories/irl/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://at8eqeq3.me/"/>
  <updated>2014-03-15T11:17:31+04:00</updated>
  <id>http://at8eqeq3.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[at8eqeq3]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про почту]]></title>
    <link href="http://at8eqeq3.me/blog/2013/11/16/pro-pochtu/"/>
    <updated>2013-11-16T19:47:00+04:00</updated>
    <id>http://at8eqeq3.me/blog/2013/11/16/pro-pochtu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://instagram.com/p/QtmVhVuWpj/">http://instagram.com/p/QtmVhVuWpj/</a>">http://instagram.com/p/QtmVhVuWpj/">http://instagram.com/p/QtmVhVuWpj/</a></a></p>

<p>Ходил давеча на почту. Книжку мне прислали, <a href="http://pragprog.com/book/jaerlang2/programming-erlang">вот такую</a>, но суть не в этом. Извещение в ящике ажно вторичное, хотя по коду проверил &mdash; только вчера в наше отделение приехала. Ну, да ладно.</p>

<p>Прихожу, значит (всего один день в неделю я могу успеть на почту после работы, остальные дни она работает до 18:00), протягиваю извещение. Тётенька скрывается (оставляя помещение без какого-либо надзора &mdash; мог бы, например, кассу унести, но суть не в этом) на складе, некоторое время отсутствует, возвращается и вещает, что книжки моей там нету. Намекаю, что извещение, в общем-то, не я сам нарисовал, так что надо ещё поискать. Тётенька (почта же вовсю внедряет современные технологии!) говорит, что сейчас поищет её <strong>в компьютере</strong>.</p>

<p>Свесившись за стойку с целью поглазеть на экран (всегда так делаю), ожидаю увидеть там некую складскую программу, которая по ID покажет место хранения бандерольки и ещё какие опознавательные признаки, которые помогут тётеньке найти искомое. Однако тётенька запускает браузер <em>(вау! склад с веб-мордой!)</em>, идёт на сайт <a href="http://russianpost.ru">russianpost.ru</a> <em>(вау! облачный склад!)</em>, открывает&hellip; самый обычный трекинг, убеждается, что посылка прибыла в отделение, вздыхает и идёт обратно на склад.</p>

<p>Нашла, в общем, хоть и не сразу. И, оказывается, у них нет бланков первичных извещений. А ещё у них иногда нет конвертов и коробок для посылок. Зато всегда есть сральная бумага, прокладки и ещё какая-то хуйня. Такие пироги.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
