<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: KB | AT8EQEQ3.ME]]></title>
  <link href="http://at8eqeq3.me/blog/categories/kb/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://at8eqeq3.me/"/>
  <updated>2013-06-12T17:32:03+04:00</updated>
  <id>http://at8eqeq3.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[at8eqeq3]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Если приложения в андроиде не видят wifi...]]></title>
    <link href="http://at8eqeq3.me/blog/2013/04/19/iesli-prilozhieniia-v-androidie-nie-vidiat-wifi-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2013-04-19T12:00:00+04:00</updated>
    <id>http://at8eqeq3.me/blog/2013/04/19/iesli-prilozhieniia-v-androidie-nie-vidiat-wifi-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня столкнулся с довольно забавной проблемою: некоторые приложения в моем телефоне (<strong>Samsung GT-S5830i</strong>, но это не принципиально) перестали видеть домашний wifi. То есть, связь в целом есть, некоторые вещи работают, а некоторые &mdash; ни в какую. При этом, через сотовую сеть всё прекрасно. Немножко кипежа добавляло то, что телефон я незадолго до этого хардресетнул и как раз устанавливал и настраивал нужное. И особенно нервировало то, что остальные устройства в сети (в т.ч. и на андроиде) функционировали как раньше.</p>

<p>Были переколупаны все возможные настройки сети (благо, их там не много) в телефоне, старательно покручены настройки в роутере (в <strong>ZyXEL Keenetic Giga</strong> их дофига), всё было, на радость домашним, стопиццот раз перезагружено, перечитаны километры однотипных андроидофорумов… Без толку. Даже то, что устройство при каждом обращении к сети пачками пуляло запросы к DNS, не наводило ни на какие мысли.</p>

<p>Уже ближе к ночи я, устало ковыряя роутер, вдруг заметил, что в настройках 6to4-туннеля адрес сервера стоит в <strong>0.0.0.0</strong>. Вернул правильное значение, и &mdash; о, чудо! &mdash; всё поправилось и работает. Видимо, пролюбилась настройка где-то после недавнего обновления прошивки роутера, а остальное просто совпало удачно: хардресет, получение новых настроек с DHCP, и пошло-поехало. Честно говоря, не ждал от этого старичка IPv6.</p>

<p>Как-то так, в общем. Надеюсь, кому-то ещё это поможет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
