<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Flickr | AT8EQEQ3.ME]]></title>
  <link href="http://at8eqeq3.me/blog/categories/flickr/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://at8eqeq3.me/"/>
  <updated>2014-03-15T11:37:57+04:00</updated>
  <id>http://at8eqeq3.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[at8eqeq3]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[FlickrStats]]></title>
    <link href="http://at8eqeq3.me/blog/2014/03/15/flickrstats/"/>
    <updated>2014-03-15T10:34:00+04:00</updated>
    <id>http://at8eqeq3.me/blog/2014/03/15/flickrstats</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я тут на досуге пописываю фиговину для сбора статистики просмотров фоточек на <a href="http://flickr.com">Flickr</a>. Ничего необыкновенного, просто раз в сутки дёргает API  и складывает результат в базу, а веб-мордочка строит няшные графики.</p>

<p><img src='http://farm4.staticflickr.com/3775/13161702744_ecc2ff4570_b.jpg' alt='flickrstats-screenshot' /></p>

<p>Пока это выглядит вот так. Наружу это нигде не торчит, так что пока только картинкой. Собственно, по поводу этой фигни у меня есть пара вопросов. Во-первых, надо ли это кому вообще кроме меня? Во-вторых, если на первый вопрос ответ был утвердительным, то как оно лучше &ndash; когда у меня хостится один общий сервис или когда каждый у себя держит по инстансу?</p>

<p>Со вторым вариантом, думаю, надо немного о технических деталях рассказать. Суть такова. Приложение писано на Ruby on Rails. Оно состоит из двух частей &ndash; собственно рельсоприложения и sidekiq. Рельсу можно пускать только когда хочется посмотреть на графички, а sidekiq &ndash; например, по крону раз в сутки. Можно, конечно, и чтобы оно постоянно работало. Зависимостей у этого добра, очевидно, вагон: помимо ruby с кучей гемов нужен redis (для sidekiq) и любая СУБД, поддержваемая рельсами (sqlite для одного человека, думаю, хватит за глаза). То, что это всё проще запускать на каком-нибудь линуксе &ndash; пожалуй, очевидно, но если есть желающие повозиться с виндами &ndash; you&rsquo;re welcome. А, ну да, надо ещё будет API-ключ у фликра получить &ndash; это не трудно. Приложение не накладывает никаких ограничений на количество пользователей (а здравый смысл и производительность сервера, сети и flickr api &ndash; да), поэтому им можно будет невозбранно делиться с друзьями.</p>

<p>Исходный код приложения в обозримом будущем будет опубликован где-нибудь на GH или BB (пока я сделать это не готов из-за кучи букв внутри, которые не стоит показывать всем подряд; вот почищу &ndash; и всё будет).</p>

<p>И да, если есть желание помочь с идеями / тестированием / кодом / дизайном / чем-то ещё &ndash; пешыте.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
